黃繼兒：以恐嚇性目的使用個人資料屬於違法(商台新聞)

黃繼兒：以恐嚇性目的使用個人資料屬於違法(商台新聞)
私隱專員黃繼兒指，公署收到約200宗涉及警員正式投訴，主要指警員的個人資料和圖片被放上網，當中抵毀、侮辱或恐嚇說話令他們或他們的家庭成員受驚，投訴數字不斷增加。他指，公署有主動接觸網站、社交平台和討論區營運商，勸喻他們移除侵犯個人資料的內容，如果屢勸不改，甚至可以刪除帳戶，營運商都會從善如流遵從指引。

黃繼兒在本台節目指，近日關於醫院披露個人資料投訴個案有36宗，正作循規審查。他指出，醫護人員對病人私隱有非常嚴格保護，需要強而有力証據，令醫護人員由保護個人資料轉為披露，例如如果不使用這些資料，會影響罪案偵察和拘捕，就屬於例外情況。他指，在醫護人員的專業守則亦有提及，如何平衡利益和損害。

邊條法例？

繼兒動母

表揚姐

兩句總結：黑警用任何方法拎市民資料合法；市民發放黑警自己公開既個人資料就錯

要繼續做

表揚得唔得先
我覺得香港差佬好型好有江湖味喎

其實佢哋只係間接承認咗邊啲人做得唔啱，要保護佢哋唔俾人公開

做得啱，放出嚟表揚，冇人會嘈；
做得唔啱，放出嚟就係侵犯私隱

方向錯咗，應該係要教下冇接受過高等教育嘅警員點樣處理個人資料，唔好自己放晒上網公開晒

犯法你咪拉人囉

表揚香港警察

繼續吹

首先放喺公開平台（eg:Facebook) 仲係個人資料咩？

放得上social media 就等於願意公開自己資訊上internet

轉貼都犯法，on撚鳩

純公開就冇事？